---
title: 当然是无法戴帽子的了
date: 2017-06-14 15:32
tags: 胡言乱语
shortlink: pqh
excerpt: |
  长话短说吧，在约两个星期前，我感觉——自己恋爱了，我喜欢上了同年级的一位女生。这感情来得也不是那么出乎意料，事实上，我可能从见到她不久之后，就对她有好感，对她特别的在意。她说了什么话、穿了什么样的衣服、剪了什么样的发型、做了什么样的事情、玩了什么样的游戏——有关她的大部分事情，只要我听到或者看到了，都很容易使我感到如植物被浇水般的微小幸福。她在跟其他女生闲谈的时候，我经常侧耳倾听，有时恨不得自己也搬把椅子坐过去一起聊。如果能有一次机会跟她说上两句话，我能高兴半天。
---

长话短说吧，在约两个星期前，我感觉——自己恋爱了，我喜欢上了同年级的一位女生。

为了尊重隐私，把名字这种东西未经本人同意发到网上是不好的，因此我在此文中先将她称作 L 。

这感情来得也不是那么出乎意料，事实上，我可能从见到 L 不久之后，就对她有好感，对她特别的在意。她说了什么话、穿了什么样的衣服（虽然一般都是校服<s>，但是绝对领域很棒</s>）、剪了什么样的发型、做了什么样的事情、玩了什么样的游戏——有关她的大部分事情，只要我听到或者看到了，都很容易使我感到如植物被浇水般的微小幸福。她在跟其他女生闲谈的时候，我经常侧耳倾听，有时恨不得自己也搬把椅子坐过去一起聊。如果能有一次机会跟她说上两句话，我能高兴半天。

但是我之前并不认为这是恋爱，我觉得这只不过是一个死宅在妄想罢了：一个死宅怎么可能会真正喜欢上现实中的女生呢？即使真的喜欢了，又有何资本与能力去追呢？因为这样的想法，我摇摇头，把 L 的影子甩在脑后，继续做一个死宅。

------

然后高一和高二的时间就此度过，来到了高三，除了我接下来要提的，没有发生什么要紧的事情。footnote:[以前没有发觉，直到写了这篇文章，我才觉得这两年是多么地令人后悔。]

对了，还是介绍一下背景资料吧。我一个非常不争气的孩子，因为愧对初中的老师，求着父母砸钱把我送到了位于南半球的袋鼠之国。进了外国的高中之后，我成为了典型的混在中国人圈子里的井底之蛙，而即使在中国人圈子里，我也没有过得很好。因为我的偏执，拒绝使用中国的聊天和社交软件（比如微信和 QQ），在学校里没有人与我有密切的往来。

在我上的这所高中，上课采用的是「走班制」，就像大学一样，每个人选择自己的课程，然后在上不同的课的时候去不同的教室。因为我比较偏理科，我的课程与 L 没有非常多的重合，于是我也没有很多的时间见到她，更加难有共同的话题。除了去年，我作死地选了一门「历史」，得以幸运地跟 L 并排坐，那时历史课仿佛是我最喜欢的科目，每次进出教室时，除非是考试，内心都是微笑着的，有着合作做题的名义，我们甚至还像梦一般地交换了 Twitter 。但即便我以其他科目都没有的努力去学了历史，写长段分析文章的天赋依然是我所缺乏的。直到最后，历史老师语重心长地跟我进行了人生相谈，说：

> 明年不要再学历史了哦，再继续下去的话，高考就要不及格了呢。

那我就没有继续学历史了呗。

这里再解释一下上面说的「高考」，澳洲当然是没有叫做「高考」的考试的，但显然有着同样地位的考试，为了方便，我在这里就简称「高考」好了。此外，由于南半球的季节跟北半球相反，我们的学期也是相反的。就比如最近中国的高考刚刚考完一个星期，而我们离考试和毕业还有半年不到的时间。

------

高二的一次 EXIT Week 中的一个时候（大概就是像课外实践一样的东西，持续一周）， 我跟 L 还有其他几个人在闲聊，闲聊聊到了每个人的感情生活，我作为一个死宅，当然就是只有听大佬讲故事的份了。然后， L 说出了一句至今让我难以忘怀却又记不清具体说了什么的话，总之大概意思就是：

> 我有个男朋友。

由于惊讶造成的冲击，我的嘴张大成 O 形持续了 0.1 秒——等等，我在想什么呢？我又不是喜欢她什么的，为什么要做这样的反映呢？把念头打消之后，我以没调整好语气的口吻说出了一句没经大脑思考的话：「喔，原来你都有男朋友啊，我这个死宅真是没脸见人了。」这句话肯定听起来超级不友好，不过 L 在听过之后还是很得意地跟我传授人生经验，说要主动一点，要关心女孩子……这些经验是我的宝藏。

我当然没有喜欢 L 了，她有男朋友……跟我有什么关系嘛。没有关系的，肯定没关系，对吧？呐！没有关系的话，那就祝福下他们咯，虽然我不知道她男朋友是谁。

------

作为在外国上学的咸鱼，我与许多中国留学生一样，住在一种叫做「寄宿家庭」的地方，它与租房的区别，就是有人管事情，有人做饭，每个月收钱。由于寄宿家庭多数都不是特别富有，带到学校中午吃的午饭也不会特别丰盛，对我来说，这午饭通常是三明治。我令人惊讶地，对天天的三明治并不觉得十分单调，使人腻烦，许多中国人看来这都是不可想象的。不过实际上，也确实有好多次，三明治的内容令我汗颜，那时候，我就跟其他几个在午饭较差的寄宿家庭的人一起互相调侃：嘿，看看我今天吃的什么屎。这时候大家就会一起笑：「你这……吃得真是屎」、「看起来还不错啊」、「下回自己从小卖部买吧」。

吃得不是很好，我还是能接受的，我不是一个对食物有特别追求的人，夸张地说，只要咀嚼和下咽时不觉得难受就可以了。但是有一天， L 令我猝不及防地，拿着一支吃了一半的从商店里买的章鱼丸子，里面本来有两颗丸子，吃掉了一颗，还剩下一颗。她对我说，看你这么可怜，把这个吃了吧，我吃不下了。我僵硬了 0.1 秒，但是马上用左手摸了一下自己的额头，摒除杂念，回复道：「这……这不太好吧？」

「没关系，我吃不下了。」

「嗯……那我就，不客气了。」

然后我就饱含疑惑地拿着这个章鱼丸子，再望了望 L ，开始不客气地吃了。我本来想显得正式一点以表示感谢，在开始吃之前说些什么。但我不是日本人，不会在吃东西之前说「我开动了」；也不是基督教徒，不会在开始吃东西之前说「感谢主……阿门」。于是我神经兮兮地说了句「嗯」，就开始咬下第一口。

丸子嘛……当然很好吃了。

自此以后， L 经常把她的食物分给我，什么吃了一半的章鱼丸子啊，还有切了半块的三明治。我感到非常不好意思，你说我接受一个女孩子送给我的食物，怎么说都感觉痒痒嘛。而且 L 的伙食看起来也并不是很丰盛的样子，她在减肥？逗我呢，完全在她身上看不到有「肥」的感觉。我开始还战战兢兢，但是后来这似乎使她很高兴，我也无耻地接受了几乎所有的施舍。后来我没有继续带三明治了，这样的施舍也停止了。

我不知道 L 将食物分给我的时候怀着怎样的心情。毕竟在漫画里，女生给男生做便当，那是……那啥啊，虽然 L 给我的并不是自己做的便当。「不对不对，怎么可能，人家可是有男朋友呢」我心中慌忙地自我解释道，「她肯定只是觉得我太可怜了。」但不论如何，这都大大地提升了我对 L 的好感度，也为之后的事情埋下了更多的炸药。

------

作为高三狗，学业变得更忙，本来应该是没有多余的精力去暗恋别人的。但是人是犯贱的，空闲的时候总是荡着摸鱼，忙的时候反而想做各种事情了。就在这要死要活的时候，我看到了一段漫画，那是 ReLIFE 第七卷中的几句对话，男主角在教导他的友人，告诉他喜欢一个人是怎样的。

* 想要握紧她的手。
* 想要与她在一起，感到很开心。
* 害怕被别人夺走。
* 觉得在自己的生命中不可缺失。
* 想要亲吻她，或施以全力……

在看这段漫画的当时，我还没有什么感觉。但是回家之后不知为什么，我总在心里反复回味。我横竖睡不着，仔细想了几天，才从字缝里想出了意思。这几个描述，如果问我的话，我明显喜欢的就是……

<big>**我明显就是喜欢 L 嘛。**</big>

意识到了这个事实以后，我再也难以平静地看到 L 了。每次看到她，都感到心中的小鹿乱撞，跟她说话，都感到心跳加速。 L 的身影，在我眼中显得越发可爱了。我更加无法忽略她，她仿佛就是从别的世界穿越而来般拥有着无人能及的魅力。她与其他女生聊天时，我总是会竖起耳朵听其所讲，甚至曾真的搬了把椅子过去一起聊。一句看起来稀松平常的「早上好」能使我魂牵梦绕。当我以生硬得不正常的嗓门喊叫「 See you 」的时候， 她用半口气，以恰到好处的甜美声音，小声回复了一声「拜拜」。那声音散发着可爱的气氛，让周围的花朵都哑然失色。那声音使我高兴了一下午跟一晚，甚至连回家时都是跳着走路的。

------

但是在我正似乎正稳步提升好感度的时候，我似乎得意忘形了，忘记了一个难以绕过的现实—— L 早就有男朋友了啊！

我不知道这个神秘的「小哥 X」是谁，这十分令人焦虑，俗话说「隐藏在暗处的对手才是最可怕的对手」，我连对手都不知道是谁，怎样进行战斗呢？虽然说即使知道了对手是谁，我也难以摆出除了咸鱼以外的姿态。

结果今天就「幸运地」获知了 K 的名字，这是 L 的男朋友，更幸运的是，我认识这个 K 。俗话说「知己知彼，百战不殆」，我这对手还是我认识的一个人，这不是最好的展开吗？

嘛，说得好像是我认识的人就有胜算了一样。当我想起以前 L 与 K 碰面时会做的奇怪手势，我就感到一阵胃痛……我一直不明白这个手势代表着什么意思，现在我仍然不明白，但我终于明白这是怎样关系的人才会做的手势了。

顺便说下我是如何发现的。当我坐在图书馆角落，被玩 CS:GO 的同学们包围，实际上我当然不是想看他们玩 CS:GO ，我坐在那里是因为 L 就在约四米远的地方，中间隔着一位女生， L 边学习边与她聊天。我就坐着看书，看着《来自新世界》的小说上卷，看到小说中描述黑猩猩们用于缓解个体冲突的方式的时候，听到了 L 说的一句话……的前面几个字。

> 昨天 K 跟我说，宝贝……

「宝贝」后面说了啥我没注意，但是显然，称呼宝贝的，除了男朋友世界上还有几个人呢？

我好像逃避现实一般，用精神力将自己的耳朵封住，努力保持抖动的身体坐稳，将注意力转回到书中的内容上，不难猜这样的尝试并不成功。但是我想周遭的人应该什么也没有察觉到——吧，大概。

------

我的故事就讲到这里，接下来就是今晚了。我将今天发生的事分享给了熟悉的网友，以企图获取一些有用的建议。他们的反映很有趣，一开始我说我喜欢一个人的时候，他们都非常地积极地对我表示支持；但是一到我说到了她早就有男朋友了的时候，反映就各不相同了。

* 你这是在给人扣绿帽？
* 准备好铲子。
* 好啊，野心够大！
* 我真是看错你了。
* 长痛不如短痛。

诸如此类。那你说……我能怎么办？本来我还想没事儿没事儿的，结果被网友们一通批判，给搞成了复杂的心情。当然不能怪他们，他们也是真心地在帮我是不是？

我一头混乱，在屋里站着、坐着、躺着、翻滚着，发出不知是哭还是笑的声音。在离高考还有半年不到的时间里，要做到给别人扣绿帽这样的事情，我有什么能力做到？给别人扣绿帽这样残忍且艰难的任务，也使我的良心受到被沸水烹煮的般的谴责。那我也没有办法，鉴于有人说过，写篇文章是整理思绪的绝佳办法，我就写下了这篇文章。

可是现在我的文章接近写完了，我的心情有更加稳定一些吗？明天有能力认真学习备考了吗？我究竟该对 L 的感情如何是好呢？
